【Metoo風暴．拆局】香港性侵案日益猖獗 「閹刑」嚴懲色魔？

香港「欄后」呂麗瑤指控遭前教練性侵，引起社會大眾對性罪行的關注。而根據警方數字顯示，今年整體罪案有下降趨勢，但性罪行，包括非禮與強姦的罪案數字卻不跌反升，有關趨勢惹人關注。
每當社會大眾討論到風化案，往往都會對施暴者的惡行恨得咬牙切齒，甚至認為要對付這些惡徒，應該「閹咗佢」以儆效尤。而事實上，「閹刑」的確是現代社會遏止風化案的其中一個選項。
呂麗瑤今次是因倫奧體操金牌女將 McKayla Maroney ，於社交媒體自白被隊醫性侵犯的經歷，決定公開一直隱藏的被性侵經歷。

香港整體罪案下跌 風化案呈上升勢頭

香港風化案問題有多嚴重？根據警方數字，今年首十個月，本港整體罪案數字有47,086宗，比去年同期下降了6.5%，例如兇殺、搶劫、爆竊案等都呈雙位數百分點的下跌，但在整體治安改善的同時，風化案宗數卻不跌反升，其中強姦案按年升了9.8%、非禮案更達916宗，較去年同期上升9.2%。

而本港對於風化案的懲處，其中對強姦案的判刑一般都較重，例如早前一宗前男友匿藏衣櫃伺機強姦前女友的案件，施暴者就被重判11年；但對於非禮案，有一些組織曾批評法院對有關案件的量刑太過「飄忽」，重則監禁，但輕者可能只是判罰款，令定罪的阻嚇力打了折扣。

韓國引入「化學閹割」 偷拍裙底也要「閹」

其實對於風化案的刑罰，韓國的做法有一定的參考價值。韓國政府近月提出計劃擴大「化學閹割」的應用範圍，對一些罪行較輕微的性罪行，例如偷窺者等都施以「化學閹割」。而所謂的「化學閹割」，並不會將人永久去勢，而是要求罪犯長期服用藥物（例如雌激素），將其性慾抑制至青春期之前的狀態。

而韓國是亞洲首個引入「化學閹割」的國家，初時是用作懲治嚴重的案件。在2008年，韓國發生轟動全國的「趙斗淳案」，當時有酗酒習慣的中年漢趙斗淳，擄走了一個年僅8歲的女孩，不但將她強姦，更將她凌虐至永久傷殘，不但失去生育能力，更要終生掛上便袋。趙斗淳在被捕後，以當時飲醉酒失去意識作為抗辯理由，法院最終判他入獄12年，但社會大眾普遍認為判刑太輕，引起韓國社會極大爭議。後來有一齣韓國電影《素媛》，就是以此案作為故事藍本。

藥物治療抑制病態性衝動 歐美可以「閹刑」換「緩刑」

「趙斗淳案」的判刑，引起韓國舉國震怒，當時有民調更顯示，不少韓國民眾認為應該把施暴者「物理閹割」。而及後韓國政府透過修法，引入「化學閹割」刑罰以懲治一些性侵兒童的重犯，韓國當局後來更擴大其使用範圍至一些較輕微的風化案，加強對刑罰的阻嚇作用。而除了韓國之外，印尼亦在2015年引入了「化學閹割」，懲罰性侵兒童的罪犯。

波蘭、荷蘭、澳洲、德國、加拿大，以至美國個別州份等，亦有向風化案罪犯施以「化學閹割」的制度，但部分西方國家，並不把「化學閹割」當作懲罰，而是視之為一種治療方式，涉及風化案的犯人可以自願接受，並輔以心理輔導，以抑制其過於旺盛的性慾，從而減低再犯機會，甚至可以此向司法機關提出減刑或緩刑。

香港對「化學閹割」討論仍有限 為遏止風化案值得考慮

例如在2004年，有一名加拿大的強姦犯主動提出接受「化學閹割」，當時他向醫生表示，自己不斷被病態的性衝動折磨，甚至已有自殺傾向，結果他在一家醫療中心接受了一年多的「化學閹割」治療，當時他表示，在接受藥物注射6個星期之後，藥物就會起作用，完全消滅其性慾。

在香港，社會對「化學閹割」的討論仍然相當有限，甚至只視之為「花邊新聞」，但面對風化案的上升趨勢，無論是將「化學閹割」當成一種懲罰手段也好，又或治療措施也好，「化學閹割」似乎也是一個值得考慮的選項。

屈完你再逼到你身敗名裂再逼你食藥
一定要搞到你求生不得求死不能
你可能會話
邊有可能啊
我話你知女人就係做得出

支那01心腸歹毒

迫人食藥唔違反人權咩

印度最需要引入閹刑
仲要係永久嗰種